{
    "question": "Jika kita saling menghargai adanya keragaman di lingkungan keluarga maka keadaan menjadi lebih",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>indah dan damai dan tenang maaf kalao salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pelaku-yang-tidak-semestinya-dilakukan-oleh-seorang-pelajar-adala-870",
            "question": "Pelaku yang tidak semestinya dilakukan oleh seorang pelajar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Berikut prilaku yg tidak semestinya di lakukan oleh siswa</h2><ol><li><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>c</em><em>o</em><em>n</em><em>t</em><em>e</em><em>k</em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>w</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>i</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>d</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>r</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>t</em><em>i</em><em>n</em><em>t</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>g</em><em>u</em><em>r</em><em>u</em></li><li><em>t</em><em>u</em><em>d</em><em>a</em><em>k</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>e</em><em>r</em><em>j</em><em>a</em><em>i</em><em> </em><em>t</em><em>u</em><em>g</em><em>a</em><em>s</em><em> </em><em>a</em><em>t</em><em>a</em><em>u</em><em>p</em><em>u</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>r</em><em> </em></li><li><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>o</em><em>l</em><em>o</em><em>s</em></li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-implementasi-dari-wawasan-nusantara-adalah-setiap-warg-395",
            "question": "Salah satu implementasi dari wawasan nusantara adalah setiap warga negara memiliki kewajiban menjaga persatuan dan kesatuan bangsa. untuk menjaga persatuan dan kesatuan bangsa, warga negara harus terlebih dahulu memiliki rasa cinta kepada tanah air, dan dapat dengan mudah menciptakan persatuan dan kesatuan.pernyataan di atas sesuai dengan konsep utama dalam wawasan nusantara merupakan konsep",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>bagaimana sikap kita kepada warga</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maju-mundurnya-sebuah-negara-tergantung-kepada-titik-titik-warga-960",
            "question": "Maju mundurnya sebuah negara tergantung kepada titik-titik warga negaranya atau tanggung jawab b kewajiban c kekuatan d disiplin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Disiplin</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong> </strong>Semoga membantu</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-secara-singkat-3-golongankelompok-yang-ada-338",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan secara singkat 3 golongan/kelompok yang ada di Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. golongan ke hidupkan</p><p>2. golongan bersatu</p><p>3. golongan agama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>- Golongan Kolonial / Eropa</p><p></p><p>- Golongan Timur / Arab, Tionghoa, India</p><p></p><p>- Golongan Pribumi / Indonesia</p><p></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>M</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerajaan-majapahit-merupakan-cikal-bakal-negara-indonesia-yang-be-994",
            "question": "Kerajaan majapahit merupakan cikal bakal negara indonesia yang bejaya pada abad",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abad XIV</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Majapahit mencapai puncak kejayaannya ketika diperintah oleh Hayam Wuruk dengan Patih Gajah Mada. Pada tahun 1350 sampai 1389 dan menurut perhitungan kalender Gregorian itu termasuk Abad ke -14</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-pendapat-adyaksa-dault-jumlah-pulau-di-indonesia-terdiri-140",
            "question": "Menurut pendapat adyaksa dault jumlah pulau di indonesia terdiri atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>16.056 </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pada tahun 2017 secara resmi indonesia mengklaim 2.590 pulau bernama ke Perserikatan Bangsa bangsa sehingga pulau bernama diindonesia bertambah menjadi 16.056 pulau</p><p></p><p>semoga membantu\u263a\u263a</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-syarat-keberhasilan-suatu-integritasi-adalah-375",
            "question": "Salah satu syarat keberhasilan suatu integritasi adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Anggota-anggota masyarakat merasa bahwa mereka berhasil saling mengisi kebutuhan-kebutuhan satu dengan lainnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-tentang-emisi-gas-berikut-1-964",
            "question": "Perhatikan pernyataan tentang emisi gas berikut!\r\n1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maksud mu apa bro gak da pertanyaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebebasan-setiap-orang-dibatasi-oleh-hak-asasi-orang-lain-artiny-746",
            "question": "Kebebasan setiap orang dibatasi oleh hak asasi orang lain. artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Artinya, hak asasi yang dimiliki manusia tidak bersifat bebas sebebas-bebasnya. ... Jika manusia melanggar batasan itu, maka manusia yang hak asasinya terlanggar akan secara otomatis tidak mendapat keadilan dan atau terugikan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga terbantu;) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-yang-akan-diperoleh-manusia-jika-selalu-menanam-tumbuhan-adal-179",
            "question": "Hak yang akan diperoleh manusia jika selalu menanam tumbuhan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendapat lingkungan yang hijau/ banyak pepohonan, dapat hirup udara segar, mendapat lingkungan yang bersih</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>menyiram tanaman , memberi pupuk pada tanaman </h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>karena tumbuhan perlu itu semua </h3><p></p><h3>semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}